無反機邊部追焦最勁？

PERFECT FOCUS
PERFECT FOCUS+
SLIGHTLY SOFT FOCUS

Sony A9 II 96% 99%
Sony A9 95% 98%
Sony A6400 80% 93%
Canon EOS R 79% 98%
Sony A7 III 77% 96%
Olympus OM-D E-M1X 74% 91%
Sony A6500 73% 97%
Nikon Z6 73% 88%
Fujifilm X-T3 72% 96%
Olympus OM-D E-M5 III 72% 93%
Olympus OM-D E-M1 II 66% 81%
Nikon Z7 65% 85%
Sony A7R III 64% 88%
Sony A7R IV 63% 90%
Fujifilm X-T2 63% 87%
Fujifilm X-H1 62% 83%
Panasonic G9 51% 69%

Sony lenses used: FE 100-400mm f4.5-5.6 GM and 1.4x teleconverter on the A7R III, FE 200-600mm f5.6-6.3 on the A7R IV
A7R III keeper rate: 64% (sharp shots only), 88% (including slightly soft images)
A7R IV keeper rate: 62% (sharp shots only), 90% (including slightly soft images)

Z7真係電子垃圾

a7r3 ,r4 呢？

R3上代機不討論
R4 我覺得正常， 你咁高像素係好易唔sharp

btw 我用X-Pro3 追焦都幾廢

r4 足到對焦幾勁
事實同r3 一樣

咁Z7 保持到同一水平對焦
但操控強一班之下算係咁

Sony A7 III
77%

96%

Average: 77% / 96%
Lens used: FE 100-400mm f4.5-5.6 GM OSS + TC 1.4x
Number of images taken: 407

best mirrorless camera for bird photography
Firmware version when last tested for BIF: 1.00
Version 3.0 enabled Eye AF for Animals, which is no use for birds.

Ideal weather conditions and familiar settings led to no disappointment with the A7 mark III. The camera shares a few specs with the A9 (number of AF points) but despite not having the same processing and calculation speed, it proved a good contender for this genre.

The best Sony A7 III settings for birds in flight:
Focus Area: Zone
Priority Setting in AF-C: Focus
AF Track Sensitivity: 5 (Responsive)
Drive Mode: Hi (8fps)
best mirrorless camera for bird photography
A7 III, 1/2000, f/8, ISO 250
The 24MP BSI sensor is excellent in every way. You have two SD card slots, great battery life, weather-sealing and a good continuous shooting speed of 10fps – although, as with the A6400, I prefer to use the 8fps mode to keep a live view. The refresh rate and resolution of the viewfinder are not the best, but it has a good magnification. The ergonomics, like the A9 mark I, are not its strongest point, especially with large telephoto lenses. A grip extender or battery grip is advised.

Nikon Z6
73%

88%

Average: 73% / 88%
Lens used: Sigma 150-600mm F5-6.3 DG OS HSM C with Nikon Z to F adapter
Number of images taken: 342
Firmware version when last tested for BIF: 2.00

best mirrorless for bird photography
The Z6 is very capable when it comes to autofocus and the good score I got with the kites confirms this. It does an excellent job of understanding where the bird is and locks onto it fast. Unlike the D500 however, the Tracking mode doesn’t produce the best results.

The best Nikon Z6 settings for birds in flight:
AF-Area Mode: Large Wide Point
AF-C priority selection: Focus
Focus tracking with lock-on: 1 (Quick)
Release Mode: Continuous Speed High 5.5fps
best mirrorless for bird photography
Z6, 1/3200, f/8, ISO 1250
The Z6 can shoot up to 12fps but live view is deactivated and you see the last image taken instead. To have live view (with blackouts), you need to select the lower setting which decreases the burst speed to less than half. The camera is comfortable to hold, is very well-built and has weather sealing. There is a good EVF, excellent image quality (24MP full frame sensor)

冇A6600?

a6400 咪一樣af

同埋 罪大。。。出部a9ii 來做乜撚。。。根本一代已經完美咁係機械快門多左玩燈好左

有冇source

又係索尼玩晒

a7r4 令人失望

First we have the continuous autofocus performance. My first set was rather disappointing: I used the 153 Points Dynamic Area and I got an average keeper rate of 56% (or 69% if I don’t count the slightly soft images). Switching to 3D Tracking raised the result to 80% (95% if I include the slightly soft photos).

eos rp?

GR3呢

點打雀

估唔到R排第四，睇黎個測試係出firmware 1.4後做，否則之前1.3真係好差，應該唔入十大..

唔係全民snap mode 嘅咩

因為 r 連拍太張，基本張張中

你選12 fps 中9張，定係3 fps 中兩張

唔係有死忠 Nikon 真係要執粒

XT3竟然排得高過A7R3

你睇完呢個結果點會有呢個結論